\newpage
\section{Fremtidigt arbejde}
%Her beskrives hvad der mangler for at gøre arbejdet færdigt, eller hvilke fremtidige muligheder der er i projektet.
Følgende afsnit omhandler det fremtidigt arbejde med projektet. Afsnittet er delt ind i to afsnit, der henholdsvis omhandler hvad der mangler før at rugemaskine er færdig, samt fremtidige udviklingsmuligheder med projektet.

\subsection{Mangler}
For at rugemaskinen bliver funktionel mangler der følgende:
\begin{itemize}
	\item Fejlhåndteringen skal implementeres, så den lever op til kravspecifikationen.
	\item Fejlhåndteringen bør også udbygges, så den omhandler evt. strømafbrydelser m.v.
	\item Måling af temperatur og luftfugtighed skal implementeres.
 	\item Den mekaniske del af æggevendingen skal fremstilles.
  	\item Selve "kassen", der udgør de fysiske rammer for rugemaskinen, skal fremstilles og alle del-komponenterne skal monteres i/på denne "kasse".
 	\item Reguleringssløjferne skal justeres så de virker optimalt. Dette kræver, at "kassen" er lavet.
\end{itemize}

\subsection{Fremtidige muligheder}

Der er store fremtidige muligheder i rugemaskine. Følgende funktionaliteter kunne tilføjes:  

\begin{itemize}
	\item At give brugeren mulighed for at vælge mellem flere forskellige ægtyper.
	\item Overvågning af vand niveauet i befugteren, således at brugeren kan informeres, hvis befugteren er tom for vand. 
	\item At koble rugemaskinen op på internettet, dette vil bl.a. give følgende udviklings muligheder.
		\begin{itemize}
			\item En mobil app, således at bruger har mulighed for at følge med i udrugningsprocessen. Dette vil endvidere gøre det muligt at informere brugeren hvis der skulle opstå fejl eller utilsigtede hændelser. 
			\space
			\item Gøre det muligt at live-streame video samt lyd fra rugemaskine.
			\item Muliggøre betjening/overvågning af mange rugemaskine fra et centraliseret sted. Denne mulighed kunne især have interesse i en større industrialiseret sammenhæng.   
		\end{itemize} 
	\item Af de mere avanceret udviklingsmuligheder kunne der tilføjes en automatisk frasortering af ikke befrugtet æg.  
\end{itemize}