 \documentclass[a4paper,11pt,fleqn,dvipsnames,oneside,openright]{memoir} 	%
\input{import/packages}
\input{import/modifications}

\title{Samarbejdskontrakt for semesterprojekt}
\author{E3PRJ3 Gruppe 08}
\date{\today{} \currenttime{}}

\begin{document}

\underline{ \huge \bfseries Samarbejdskontrakt for PRJ3-gruppe 08 \\[0.4cm] }

Jeg erklærer herved, ved min herunder satte underskrift eller ved mit overfor gruppen mundtligt fremsatte løfte, at overholde de af gruppe 08 enstemmigt vedtagede forskrifter for samarbejde og mødepligt.

\begin{enumerate}[label=\bfseries § \arabic*.]

	\item Alle gruppemedlemmer er pålagt mødepligt, hvor afbud ellers skal meldes på forhånd, så der ikke ventes unødvendigt på nogen.
		\begin{enumerate} [label=\bfseries stk. \arabic*:]
		\setcounter{enumii}{1}
		\item Ved udeblivelse fra møde eller planlagt arbejde uden forudgående besked, afregnes der ved gældende bødetarif.
		\item Bødetariffen er ved møde fastsat til en spiselig snack af mindre størrelse.
		\item Bødestraffen kan frafalde i tilfælde af force majeure.
		\item Der kan meldes afbud igennem facebookgruppen, campusnet, skriftligt eller mundtligt. Afbud skal ske senest ved mødet/gruppearbejdets begyndelse.
		\item Opleves et stort fravær for et gruppemedlem, skal fraværet uddybes af medlemmet. Mistanke om misbrug af §1, stk. 5 medfører også ubetinget uddybning.
		\item Ved gentagne overtrædelser af §1, stk. 1, §1, stk. 6, §2, stk. 1 og §3, stk. 2 kan gruppemedlemmer tvinges ud af gruppen, i samråd med vejleder, hvis det vedtages enstemmigt af de resterende gruppemedlemmer.
		\end{enumerate}
	
	\item Det påhviler alle gruppemedlemmer at deltage aktivt i møderne eller hvad der ellers findes af planlagt arbejde, så praktisk som det er muligt.
		\begin{enumerate} [label=\bfseries stk. \arabic*.]
		\setcounter{enumii}{1}
		\item Det forventes at alle medlemmer møder med positiv indstilling og at arbejdsmiljøet holdes behageligt.
		\item Det påhviler alle medlemmer at føre kortfattet dagbog over gennemført arbejde, hvor hvert møde/planlagt arbejde. 
		\end{enumerate}
		
	\item Det påhviler alle gruppemedlemmer at overholde de aftaler der bliver indgået internt i gruppen, herunder fordeling af arbejde eller opgaver.
		\begin{enumerate} [label=\bfseries stk. \arabic*.]
		\setcounter{enumii}{1}
		\item Manglende overholdelse af aftaler, straffes med bøde jf. §1, stk. 2 og 4.
		\item Et gruppemedlems valg af linje, være det sig elektro, IKT eller stærkstrøm, medfører ikke eneret på opgaver på disse felter. Dog bør medlemmernes ønsker om opgavefordelingen tages til efterretning ved fordelingen.
		\item Skulle der opstå problemer ved løsning af tildelt opgave, skal dette meldes hurtigt muligt, melding sker ligeledes §1, stk. 5.
		\end{enumerate}	
	
	\item Det påhviler alle gruppemedlemmer at møde forberedt op til øvelserne.
		%\begin{enumerate}[label=\bfseries stk. \arabic*.]
		\setcounter{enumii}{1}
		%\item 
		%\end{enumerate}
	
	\item Formand vælges internt i gruppen, ved demokratisk valg blandt de opstillede.
		\begin{enumerate}[label=\bfseries stk. \arabic*.]
		\setcounter{enumii}{1}
		\item Formanden har det overordnede overblik og ansvar for at gruppen holdes på sporet.
		\item Formanden har desuden ansvaret for at der indkaldes til møder/arbejdsmøder og møder med gruppens vejleder. Desuden også ansvar for lokalebooking.
		\item I situationer hvor en problemstilling ikke kan afgøres ved afstemning, har formanden det sidste ord. Hvis en diskussion tager mere end 30 minutter, kan formanden vælge at holde afstemning.
		\item Resten af gruppen kan enstemmigt vedtage et mistillidsvotum imod formanden, hvorefter nyt formandsvalg afholdes jf. §5, stk. 1.
		\item Referent/sekretær vælges af formanden i samråd med gruppen.
		\end{enumerate}

	\item Før et gruppemødes afholdelse, skal agenda foreligge gruppemedlemmerne til godkendelse/gennemlæsning.
		\begin{enumerate}[label=\bfseries stk. \arabic*.]
		\setcounter{enumii}{1}
		\item Ved mødets påbegyndelse godkendes referatet fra foregående møde.
		\item Ved hvert mødes afslutning skal referat udformes af referenten, jf. §5, stk. 6. Endvidere skal nyt møde aftales. 
		\end{enumerate}

			
\end{enumerate}

\input{rapport/0_forside/deltageres_underskrift}
\end{document}

