\newpage
\section{Erfaringer}
%Beskrivelse af hvad man har lært ved at gennemføre projektet. Hvilke problemer
%man har haft undervejs og hvorledes de er blevet løst. I kan vælge at tilføje
%en individuel beskrivelse af egne opnået erfaringer og læring.

Gruppen har igennem semester-projektet erhvervet sig en del erfaringer omkring hvordan et projekt kan gennemføres bedre.
En af de vigtigste erfaringer erhvervet er, at testen af funktionaliteterne i projektet skal fylde mere. Der skal afsættes mere tid af til det og gruppen skal være bedre til at teste enkelte dele sammen.
I dette projekt blev hver enkel del testet alene, for så at teste det hele samlet til sidst. Dette gjorde, at da systemet ikke fungerede var det meget besværligt at finde frem til fejlen.
Der blev ikke sat specifik tid af til test i tidsplanen. Ud over denne mangel blev tidsplanen fulgt fornuftigt, især i starten af projektet under de indledende faser. 

En anden vigtig erfaring erhvervet er, at der hurtigere skal tages beslutninger om, hvorvidt en enhed skal skrottes eller ej.
Der blev i projektets begyndelse valgt at bruge en type sensor, som senere viste sig at volde store problemer. Her skulle gruppen have været hurtigere til at vælge et alternativ, da sensoren udgør en så stor del af rugemaskinen.
En hurtigere måde at vælge alternativ, kunne være at have en plan B, fra starten af. På den måde kunne man have det nemmere ved at skrotte den oprindelige idé. 
Da en erstatning endelig var blevet valgt, skulle denne også have været testet bedre med de andre dele, da denne del blev anset som værende en af fejlende ved den endelige test.

Derudover skal der også dannes en fælles enighed over, hvordan kode skrives. Dette vil hjælpe i sidste ende, når al koden skal samles i ét program. 
Især er det en god idé tage højde for brugen af interrupts tidligt i forløbet. Det viste sig at nogen af de interrupts, der blev brugt, ikke fungerede ligeså godt ren timings mæssigt når hele projektet var samlet.
Dette er med til at bringe mere fokus på de manglende test. 

% Individuelle erfaringer udkommenteret 

%\input{7_projektbeskrivelse/erfaringer/andreas.tex}
%\input{7_projektbeskrivelse/erfaringer/dannie.tex}
%\input{7_projektbeskrivelse/erfaringer/jens.tex}
%\input{7_projektbeskrivelse/erfaringer/mathias.tex}
%\input{7_projektbeskrivelse/erfaringer/morten.tex}
%\input{7_projektbeskrivelse/erfaringer/simon.tex}
%\input{7_projektbeskrivelse/erfaringer/stine.tex}