Da vi ikke formåede at sammensætte og teste systemet i dets helhed, kan vi ikke godkende nedenstående accepttests. Vi har dog gennemført og godkendt flere af testene i et "subset" af systemet, som inkluderede sammensatte moduler.

\subsection{Accepttestspecfikation for Use Case \usecaseref{Begynd udrugning}} 

%************************ Use Case 1 **************************************
 
 \subsubsection{Hovedscenarie}
\begin{center}

	\begin{tabular}{| p{3cm} | p{3cm} | p{3cm} | p{3cm} |}
		\hline
		Krav & Udførelse & Forventet resultat & Resultat \\ \hline
		% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 
		
		\multirow{2}{3cm}{Ved lågens åbning låses UI. Det forbliver låst indtil lågen lukkes.} 
		& Maskinen står i idle tilstand og lågen åbnes
		& UI låser
		& \\ \cline{2-4}
		
		&Lågen lukkes igen
		
		&UI låser op
		& \\ \hline 
		

	\end{tabular}
\end{center}

%\subsubsection{Undtagelser}
%\begin{center} 
%	\begin{tabular}{| p{3cm} | p{3cm} | p{3cm} | p{3cm} |}
%	\end{tabular}
%\end{center}

\subsection{Accepttestspecfikation for Use Case \usecaseref{Udrug aeg}} 

%************************ Use Case 2 **************************************
 
 \subsubsection{Hovedscenarie}
\begin{center}

	\begin{longtable}{| p{3cm} | p{3cm} | p{3cm} | p{3cm} |}
		\hline
		Krav & Udførelse & Forventet resultat & Resultat \\ \hline
		% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 
		
		
		Systemet skal kunne regulere og holde en temperatur indenfor grænserne angivet i ikke funktionelle krav.
		&Systemet opstilles i omgivelser der ligger indenfor de påkrævede rammer. Systemet indstilles til at skulle holde 37$^\circ$C. Systemet sættes i gang og temperaturen aflæses efter 10 minutter. 
		&Maskinen kan regulere og holde temperaturen indenfor de angivne rammer. 
		& \\ \hline
		
		Systemet skal kunne regulere og holde en luftfugtighed indenfor grænserne angivet i ikke funktionelle krav.
		&Systemet opstilles i omgivelser der ligger indenfor de påkrævede rammer. Systemet indstilles til at skulle holde 70\% relativ luftfugtighed. Systemet sættes i gang og luftfugtigheden aflæses efter 10 minutter.
		&Maskinen kan regulere og holde luftfugtigheden indenfor de angivne rammer.
		& \\ \hline
		
		Maskinen kan vende æg med et bestemt interval. Æggene roteres indenfor de i ikke funktionelle krav specificerede grænser.
		&Æg-type specificeres, og systemet indstilles til at skulle vende æggene hvert 5. minut i en periode på 30 minutter. Æggenes vertikale akse markeres med en pil, der peger op. Systemet sættes i gang og kører i 30 minutter. Ved hver vending måles rotation af hvert æg, og deres rotation noteres. Efter hver rotation vendes hvert æg manuelt så orienteringsindikatoren (pilen) peger opad. 
		&Maskinen roterer alle æg indenfor den angivne grænse.
		& \\ \hline		
		
		Systemet skal ved afsluttet udrugning informere brugeren om dette.
		&Maskine indstilles til et 5 minutters udrugningsprogram og igangsættes. Det observeres at systemet informerer brugeren når sekvensen afsluttes.
		&Maskinen vil ved testsekvensens afslutning informere brugeren.
		& \\ \hline

		
		
	\end{longtable}
\end{center}
\clearpage
\subsubsection{Undtagelser}
\begin{center}

	\begin{longtable}{| p{3cm} | p{3cm} | p{3cm} | p{3cm} |}
	\hline
			Krav & Handling & Forventet resultat & Resultat \\ \hline
			% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 
			
			\multirow{2}{\linewidth}{Ved lågens åbning låses UI og udrugningssekvensens afbrydes midlertidigt. UI forbliver låst indtil lågen lukkes. Når lågen lukkes genoptages udrugnings- sekvensen.} 
			& Maskinen står I udrug-tilstand og lågen åbnes. \newline
			& UI låser og udrugningssekvensen stoppes.
			& \vspace{2.5cm} \\ \cline{2-4}
			
			&Lågen lukkes igen.
			
			&UI låser op og udrygningssekvensen genoptages.
			& \vspace{2.5cm} \\ \hline 
			
			Hvis det ikke er muligt at overholde temperaturen skal systemet informere brugeren.
			&Maskine opstilles i et lokale med temperatur indenfor de angivne grænser for opstilningsmiljø. Systemet indstilles til at skulle holde temperaturen på 40$^\circ$C, varmelegemet frakobles, og systemet aktiveres. \newline
			&Maskinen informerer brugeren. 
			& \\ \hline
			
			Hvis det ikke er muligt at overholde luftfugtigheden skal systemet informere brugeren.
			
			&Maskine opstilles i et lokale med luftfugtighed indenfor de angivne grænser for opstilningsmiljø. Systemet indstilles til at skulle holde luftfugtigheden på 70\% relativ luftfugtighed, luftfugtighedsreguleringsmekanismen  frakobles, og systemet aktiveres.
			
			&Maskinen informerer brugeren.
			
			& \\ \hline
					
			
		\end{longtable}
	\end{center}